【食物中毒】酷熱天氣下圍吃家鄉食品，5印傭屙嘔送院

上周日下午在攝氏37度的酷熱天氣下，以百計外傭聚集美孚葵涌道天橋底邊談邊分享家鄉食品時，5名外傭疑食物中毒，部分人屙嘔不適，3人一度要躺在地上休息，其中1人更陷昏迷，救護員接報趕至為昏迷者急救及提供氧氣後，把5人送院治理。

天橋一浸腳臭味，d 外傭仲食得津津有味

睇到D相都覺臭

逢禮拜六日經過天橋底

不少美孚街坊及外傭均關注3名食物中毒印傭的情況，議論紛紛，有人懷疑是西瓜及汽水混合食用時引起中毒，但遭質疑欠醫學證明，亦有人關注是否含木薯製家鄉食品導致中毒，因木薯含毒素，若未煮便進食可能會食物中毒，另有街坊則關注會否是酷熱天氣令食物變壞。至日前更傳出有外傭送院後疑不治，令區內居民更為緊張，紛紛希望澄清事件真相。

警方及消防處向《蘋果》證實， 7月30日下午2至3美孚曾發生懷疑食物中毒事故，當時5名女子(消息稱是5名介乎23至30歲的印傭)報稱不適送瑪嘉烈醫院。消息稱，5女子送院時有肚痛、嘔吐、屙嘔等食物中毒病徵，她們向醫護人員透露之前曾吃過一些自製家鄉食品，瑪嘉列醫院則回覆指5人送院時情況穩定，並於送院同日及翌日出院，故變相證實了「不治」一說純屬謠言。